【逆權運動】港大人聯署 要求張翔「視察」反送中遊行

【逆權運動】港大人聯署 要求張翔「視察」反送中遊行

參與聯署的港大師生校友等建議張翔身到現場觀察示威活動。

「反送中」運動持續，有香港大學師生、教職員及校友發表聯署公開信，要求校長張翔效法嶺南大學校長鄭國漢上周觀察元朗遊行，到現場觀察反送中集會遊行。聯署信又提到，7.28當晚數名港大學生在校園附近用膳後，被10多名疑似警務人員包圍、推撞及施以胡椒噴霧，對此表達關注，促請張翔遵守「警方未經許可進入校園」的承諾。截至今日下午4時，聯署已收集到641個簽名。

相關新聞：【聽我講…】學運領袖變逆權銀髮 溫柔的力量——楊寶熙

公開信名為「於危難之中，與學生同行」，指7.28當晚數名港大學生雖然佩戴帽、口罩，但只是在餐廳附近行人路上觀察情況，卻被10多名疑似防暴警察包圍，要求出示身份證，當學生要求對方出示委任證，其中一人即威脅以「阻差辦公」罪名拘捕，有中年婦人嘗試上前幫忙，卻被施以胡椒噴劑及推跌。公開信形容，當晚很多學生因害怕受警方武力欲返回校園，可見對警方的恐懼及不信任。

公開信引述張翔過往多次表示譴責任何形式的暴力，故強烈建議張翔參考嶺大校長鄭國漢的做法，親身到現場觀察示威活動，惟未有指明日期及地點，例如是否希望張翔觀察本周日（4日）在港島西舉辦的遊行。公開信指出，張翔曾經承諾在任何時候，均不會讓警方在未經許可的情況下進入港大校園，促請張遵守承諾，並為有需要的學生提供支援，與學生同行。

相關新聞：【逆權運動】影委任證違法？警稱或違港鐵附例 大律師澄清拍照非違法

-----------------------------

《公僕仝人，與民同行》集會
日期：2019年8月2日（星期五）
時間：晚上7時至9時
地點：中環遮打花園
-----------------------------

【每周送10萬】
升級壹會員獨家尊享，立即參加10萬火急大抽獎 !
*推廣生意的競賽牌照號碼：52302-9

港大人給張翔的公開信。

港大人給張翔的公開信。

上一則
上一則
【逆權運動】律師會倡設委員會查反修例 惟「不一定以法定形式進行」 權限成疑

下一則
下一則
【逆權運動】建制勢力掀教育界白色恐怖 教協籲8.5罷工8.17遊行

【逆權運動】769名金融人Staff card明志！願加入8月5日罷工行動
【逆權運動】中資行員工起義 「打爛飯碗」都要罷工 無懼秋後算賬
【逆權運動】鄭若驊被指檢控考慮政治因素 法政匯思召集人：嚴重破壞法治